[工程界] 工程師人工既頂點究竟有幾多

一個岩畢業既Grad E, 有兩皮野
但係好似好快到頂

你讀咩先得咖

讀building engineering

contractor -> site agent -> 入貨，回購。。。。

考到牌入政府6皮起薪

building 個牌好似冇咩用

同埋政府唔會請

site agent 人工大概幾多

50k up

我自己做細收銀
Fg 19k 30 歲左右就已經35k以上（前題係每做一兩個大project 就轉公司） 3x k係樽頸 突唔突破到就睇你做化

你呢個情況係未charter

consultant 好似好辛苦
仲要人工低

留名

survey撚
3年半exp 26k + bonus
濕9 main con做緊

唔考牌既話max 應該得50k到

Grade E 19k
Engineer 21.5 to 24k
Senior Engineer 28 to 32 k
Project Engineer 35k
Asso 40k
Senior Asso 45k up
VP/TD 80k up
大約係咁

Asso得40？你咩eng 先？

介唔介意講埋大約年資 thx

BS, consultant

我都想知年資 睇下自己去到邊

如果係Civil consultant 一定唔止呢個數

civil 淨係engineer 都已經30~40k

BS邊有咁高

一dd行。
而家有好多行都升得快加得少。
Se 少過40k 都大有人在⋯

上面有條柚話 consultant associate 先得40 k 笑撚到我牙都甩埋

親生仔最快8年上到40k
都算少?
你做邊間?

29歲 SE 44k 2013 charter

一charter左人工升得好慢

Civil?
Charter左係咪跳槽先有44k咁高

A字頭 consultant c+2 好似接近40k

得呢個數咪爭撚住落site 做RE
人工仲高過VP

Structure, 由gradE 做起無轉過工，
12年全行最缺人吧時間加得最誇張，
一年加兩次， 呢兩年都收緊皮，
上年連通脹都追唔到

3年經驗 building engineer 30k

vdtd都唔夠一個教車師傅人工高

係咁嫁啦
除非你轉入HA/AA 做Manager
你咪有130k 一個月

做工程都幾撚慘，多job做就加人工狂谷人入行
個個做到狗咁，ot到天荒地老，除返開時薪可能少過譚仔呀姐
一無乜job就變返地底泥，減人手減人工

個個都定型哂自己做engine 一定要起大樓咪仆街囉 我自己都係讀bs做bs 但唔係做起樓project 起樓果班一定仆街 但我敢講我地果行一定唔會仆街

Civil work班人咪死得仲快
基建一完就無哂需求
反而building耐少少

原來如此

Sorry咁問
其實你係讀緊書定做緊野
你做BS 細consultant
唔係做New build , 淨做AA/ fit out 既話
得果百幾萬fee 可以養到幾多人
依家沙田都開始玩夾Gensler做fitout

係grad 左之後3年定be 之後3年 先30k
btw 師兄邊間公司比較好 邊間比較差
利申building engineering final year
求指教

想笑死人？

想笑死人？同埋你眼中睇bs淨係得商業樓 office 呢弓d咪百幾粒囉

人地都寫明SE，你仲要問人地係咪civil

如果你話做feasibility report
講緊一個report 只係值100k
唔講New build
當你做chiller plant replacement
都係得果百幾 二百萬fee
BS 唔做New Build/Infra , 唔做Commercial Fit out , 唔做AA
咁姐係做咩
做Mains ？

真心想學野
P.S 做8成，廣鐵，依家做緊AA

仲讀緊書入黎問下野
讀materials engineering有咩出路？係咪唔過scheme a就肯定收皮？

呢科搵唔到, scheme a 都好少公司有provide for material engineering, 如果仲年輕快啲trans去第二科engine, 如果唔係畢業=失業 讀呢科真係同讀social science 冇咩分別

利申:過來人

大家點睇入政府做TO?
Point 9-22
20k - 39k

各位工程巴絲
我遲啲想讀工程學科 我想知邊科出路較好同埋薪金比較高？我唔想讀完出黎乞食

唔知關唔關事，做緊非政府ATO
人工麻麻，褔利唔錯，工作量唔多
但好煩，坐係度唔做野仲易過做野
唔想自爆

degree 畢業做TO 會自卑吧, 第時分分鐘個engineer 係你同學或師弟 HD學歷做就係一流荀工

To好似唔洗hd d就做到